\begin{titlepage}
\sectioncentered*{РЕФЕРАТ}
\label{sec:ref}

Дипломный проект предоставлен следующим образом. Электронные носители: 1 компакт-диск. Чертежный материал: 6 листов формата А1. Пояснительная записка: 86 страниц, 27 рисунков, 6 таблиц, 8 литературных источников, 4 приложения.

Ключевые слова: визуализация данных, презентации, веб-технологии, настольное приложение.

Объектом исследования и разработки является возможность реализации пользовательского приложения для визуализации данных и создания презентаций.

Целью проекта является разработка программного продукта  для создания и редактирования презентаций на базе мультиплатформенных и веб-технологий технологий.

При разработке программного средства среда разработки Atom.io, использованы инструменты автоматизации gulp, npm, фреймворк для модульного тестирования mocha, mvvm-фреймворк knockout, язык шаблонов jade, язык шаблонов less, язык программирования TypeScript.

Областью практического применения программного средства является приложение для визуализации данных. Разрабатываемый программный продукт подразумевает собой набор классов, модулей, и файлов разметки для отображения презентаций в html-canvas и пользовательского интерфейса для их редактирования и создания.

Разработанный программный продукт можно считать экономически эффективным, и он полностью оправдывает вложенные в него средства.

Дипломный проект является завершенным, поставленная задача решена в полной мере, присутствует возможность эффективного расширения программного продукта путем реализации модулей и файлов разметки.
\end{titlepage}
